iPhone 11系列的夜景模式為何不能下放舊機型？

phonearena消息，iPhone 11系列相機自帶夜景模式功能，但是蘋果沒有向舊iPhone添加這一功能的意思。就拿谷歌來說，谷歌在Pixel 3上推出了Night Sight模式，但是這一功能也適用於Pixel 2和第一代Pixel，即便是較低端的Pixel 3a也有該模式，雖說由於硬件不同而導致夜景模式的實際效果可能略有差異，但至少說明這個模式對硬件兼容性還是很不錯的。

phonearena指出，三星、谷歌都在舊機型上添加了夜景模式，但是性能依舊強悍的上一代iPhone卻面臨著“無夜景模式”的尷尬境界，蘋果沒有透露任何有關下放夜景模式的消息。基於此，phonearena給出了三個可能的解釋，我們來看一下吧。

第一，對於舊iPhone，蘋果無能為力，因為它們沒有啟用夜景模式所需的硬件——新的廣角攝像頭和A13仿生芯片，同時這也是蘋果官方理由。

第二，蘋果不想給用戶表現不理想的夜景模式功能。蘋果完全有能力開發出基於算法而不是硬件的夜景模式功能，並將其推送給舊iPhone，也許是實際的算法夜景模式測試結果並不能讓蘋果滿意，而且不能在與競品的競爭中獲勝，因此蘋果選擇放棄半成品的夜景模式。

第三，蘋果將夜景模式作為用戶升級iPhone 11系列的一個動力。

不知各位怎麽看？

唔下放其他機影night mode

除左賤格 無其他原因 成個iphone11系列 夜景係最大賣點

等睇美國公民告鳩apple

叫佢開埋俾ultra wide用先啦

粒ultra wide個spec點開...

Android咪又係咁開

用手開

點解唔得？
其實佢只係用幾秒高速連拍再疊相合成咋喎，我當ultra wide粒CMOS唔夠高速啦，咁咪三秒三張囉，然後合成嗰part已經係A13嘅事啦。
除非真係好似上面咁講，Apple有完美主義，覺得個效果唔夠好所以寧願唔開俾你哋用

又多noise 吸光又唔夠
可能要擺耐好多？ Apple唔想咁掛
擠牙膏擺下一部又得

Apple有完美主義 哩句野真係無敵 鍾意點撚狗就點撚 可以放但唔放 吹咩 唔係點迫你換 ?

擺明逼你哋換機，大家都係1200萬有得錄4K/60fps，都係用IMX363，Google用都單鏡都整到夜景模式，蘋果怕部11賣唔出先唔下放功能比XS/XS Max

利申：用緊XS Max等換防爆綠pro

唔咁做點迫人買新機呀？我點加人工呀？

on9先換末代過渡機
放晒出去 望住d popo盒都冇興趣開

末代過渡機唔換
初代試驗機更加不了
4g 搞左咁多年 8成時間連100mbps 都冇
5g 出名距離極短 收得差 等成熟等得黎都出多左兩代

6s都有得update 等到成熟有幾難